中共瘋狂造艦 建成全球最大艦隊 未來幾乎無敵 南海變「航母鬥獸場」

中共瘋狂造艦 南海變「航母鬥獸場」

中國軍隊去年破盡紀錄：首次建成全球最大型艦隊、進行史上最多軍演，空軍擾台次數史上最多，領導人及學者熱談武統。有軍事專家相信，中國現時一年可造出其他小國的艦隊總和，在亞太印太除美日之外幾乎無敵。中國攻台未成，其攻台準備及瘋狂造艦引起亞洲諸國猜疑，多國紛紛宣佈2021年軍費將破歷史紀錄，增購航母及神盾艦應對中國，應對中國軍備競賽。未來一個小小的南海，或多至十多隻頂級航母航行。軍事專家形容航母軍備競賽，儼如一戰增建戰列艦，南海及印太未來將變成「航母鬥獸場」。

美國國會去年公開一份中國海軍實力報告，解構了中國海軍實力。中國在2005年至2020年間，海軍艦隊由216艘增至333艘，15年竟增加100多艘，總數超越美國的296艘。該報告強調，美軍的戰鬥艦數量包括輔助艦和支援艦，但中國的數字則不包含上述艦艇。中國航母興建是一浪接一接，前年年底國產航母山東艦正式服役，第二艘國產航母003亦盛傳今年即將下水，003還未完成，第三艘國產航母004在去年年底已開始建造。新航母技術據稱進步大，003及004航母將使用電磁彈射技術，用電磁將飛機彈射出擊，相較於傳統的彈射器，出擊率提高1/3。

航母出擊必須使用護衞艦護航，中國的護衞艦增幅是眾艦之中最驚人。中國在2014年只有8艘護衞艦，但每年均有增加，去年再增加7艘，目前有49艘護衞艦，明顯是為中國國產航母做準備。至於攻台戰艦075兩棲攻擊艦去年已海試，估計明年最少有三艘服役，長遠最少增至8艘。

軍事評論員黃東向《蘋果》指出，海軍造艦無法遮掩，普通商業衞星都可發現造艦，較能看到中國實力。他稱中國造艦速度「恐怖級」。他說：「這種造艦情況，如果與中國有領土爭議、有糾紛的國家當然會更驚。中國究竟為咩？純粹防衞作用？但中國一年可以造出其他國家一支艦隊，拿一年的戰艦數量，可以將除了美、日以外的周邊國家幾乎擊潰，幾乎是無敵。」黃東更補充，中國一直沒公佈未來欲建多少航母，但屢傳保守估計六艘，若計算中國未來將攻擊艦等改造成中型航母，中國未來航母準航母最少有十艘。

美智庫戰略與國際問題研究中心（CSIS）的數據稱，解放軍去年2月至11月的演習和導彈發射等活動，比前年同期增加了21次，總次數達到了65次，史上最多。黃東相信訓練大增，正正跟中國軍備數量大增有關，希望海軍熟習艦艇，但時機仍然相當反常：「現在是嚴冬，以往大部份都停止訓練。今年下令開訓之後，已經高速運轉。以前海軍不會此時出海，現在全都出海，給予人巨大壓力。」

在中國的軍事威脅下，牽引亞洲國家進行軍備競賽，抵抗中國。不少亞洲國家去年年底公佈了今年軍費，軍費史無前例地高，軍備增添速度亦是冷戰以來最快，特別是鄰近中國的日本及韓國。日本宣佈今年4月起軍費高達5.43萬億日元（約4,054億港元），創歷史新高，同時宣佈引進兩艘神盾驅逐艦、繼續改裝艦隻做準航母、額外購入6架F-35隱形戰機，部署在「出雲」級準航母的兩架垂直升降型F-35B。日本內閣官房長官加藤勝信解釋：「我們要加強國防必需的能力，應對越來越棘手的安全環境。」

南韓在2021年度的軍費同樣破紀錄，高達52.8萬億韓圜（約3,720億港元），同時亦宣佈未來五年軍費總額將達到300.7萬億韓圜（近2萬億港元），並在今年建造本國第一艘航母，搭載美製F-35B戰機，五年內興建六艘6,000噸級驅逐艦，軍事藍圖非常浩大。近年與中國有糾紛的印度，同樣在去年底宣佈增購第三艘航母；英國的新航母伊利沙白號航母會與美國聯合派駐南海，首個宣告印太政策的法國去年同樣宣佈興建核動力航母，若未來仿效英國派駐印太或南海，加上美國太平洋艦隊擁有四艘航母，這個地區將多達十多艘航母及準航母航行，黃東慨嘆：「將南海變成航母鬥獸場，情況好像一戰時各國爭建戰列艦，最終對和平無好處。」

面對這場中共帶動的軍備競賽，台灣固然無法跟隨興建航母，台灣戰略學會研究員蘇紫雲向《蘋果》解釋，防守主力發展彈藥，希望透過更低的成本，更多的彈藥，來平衡中國航母及戰船的數量。去年台灣在美國購得一系列導彈及軍備，去年底「國艦國造」的沱江級巡邏艦已經下水。蘇斷言「台灣未來五年防守都不會有問題」，又指北京的強硬派錯誤地自信，到處亮劍，等於自證「中國威脅論」，加上軍備增長速度太快，帶動亞洲及歐洲國家圍堵中國，支持台灣。他笑稱：「北京幫了台灣很大的忙，幫台灣宣傳，爭取更多盟友，正好與北京目標違背。」

中共日日自詡「海軍下水如下餃子」，背後其實需要強勁的經濟支持。以中國現時參考美國的小鷹級航母（約8萬噸）為例，小鷹級航母一年花50億美元（約387億港元）。蘇紫雲認為美國現時打擊中國方式很聰明，航母是燒錢的玩意，中國經濟是軍事支柱、科技用來提升軍事實力，國內靠造戰船撐起造船業。

《蘋果》記者

無敵黑煙

美軍咪又係屬於中國

如果造得多船就代表勁

咁以前油蔴地小輪咪稱霸世界

中國可能是最大贏家
中國已經無敵

二戰前既海軍競賽又黎

收皮啦, 支那做撚到電磁彈射技術咩

咪又係想玩人海戰術

上一枝無敵艦隊

中國有14億人, 改用人手彈射

老遠唔使睇雷達都知你位置

又追垃圾

咁勁有電磁彈射技術？

軍備競賽，WW3

餃子烚熟嚟係俾人食
佢咁講

北洋艦隊 2.0

宣稱有，不過用常規動力，唔係核動力

係。好撚好笑。

上一個叫自己做無敵嘅艦隊已經輸到阿媽都唔認得

一戰前夕咁款

係打先好

可以將除了美、日以外的周邊國家幾乎擊潰，幾乎是無敵。

北洋艦隊

清朝既北洋艦隊都係當時既亞洲第一艦隊 結果呢？
重點係平時既訓練
老解既質素係點 大家心中有數

又用返韓戰時代人海戰術

電磁爆炸後個衝力咪推到啲戰機飛

咁總噸位呢

有船但係冇艦載機，山東號次次空載出巡

出唔出到海㗎。。。
一出就沉咪。。。

海軍競賽

點解專家成日當俄羅斯佬係死嘅

張伯倫>綏靖>擴軍>蘇台德>>ww2

歷史總是在重覆

[black]黑煙場[/black]

原理其實幾簡單 不個湊埋一齊， 放落隻船度 應該要用到核子動力， 全部加埋曬, 執行到仲要係 military grade (好多contingency backup solution ) 就難了

How dare you.
又起黑煙號

一打美國同日本一定介入，打唔贏佢哋整幾多都沒用

睇左中共瘋狂造愛

貴精唔貴多

彈個人出去姐

所以台灣統一咗未

有艦母冇戰機有乜用

將五毛d血汗錢倒哂落南海

Which

連登仔係連登已經無敵

前排打印印係咪好似都有用電磁唔知乜

好驚，玩下搖控飛機定下驚先

連俄佬都打得贏真唔真啊

戰争從來都唔係多就贏

北洋水師

俄佬得潛艦咋麻

中國13億人而美國得幾億人，美國文化科技都屌中國，代表咩？

有自爆裝置

支持中華民族打到美共仆街

爭

未來海戰係水下同太空

電磁彈射其實唔係高技術，但佢唔係用核能飛完一轉無電唔知點飛

餃子一放落水就沉到底, 要熟晒先浮得返上面

先唔講亞洲第一北洋艦隊，噸位，武裝都強於日本，結果係點都講到口臭
講下日本聯合艦隊，偷襲珍珠港，贏左，但係工業同原料不足，有經驗嘅兵打一個少一個，比你初捷最後都係輸
以色列初初人少武器差，一樣打到阿拉伯聯軍pk
比數量真係冇意思

中國一定要起咁多
人地有盟國
佢得佢自己...

咁肯14億人一齊衝過台海未

西班牙無敵艦隊都無聽過咩

航武多飛機少

中國version dreadnought

deadnought

平時商船啲煙黑少少已經俾海事處影相罰錢

請問其它艦隻係咪即是漁船呀?

契哥唔計

AOC入面西班牙戰艦好似打J咁出炮

重量唔重質有咩用
不如好似赤壁咁將所有船連埋一齊 咁一定好勁

你見唔見美帝仲開發緊航母(含艦載機)?

支那只係想打飛機

你有核彈，就算打都係點到即止，刷槍走火就有

陷阱戰術黎，無撚敵呀

艦隊維護費好貴喎 與其將佢擺喺港口生銹
不如大家打佢好過啦

得閒睇下 北洋艦隊既歷史
你就明 整得多 整得快 係無撚用
由其是係中國

彈射個陣全船人熄冷氣唔準叉電話

仲唔夠就插多幾個小米尿袋

高手在民間

大陸咁多木頭 可能燒柴！

其中200艘係黑煙號既新型尿袋?

聽講北洋艦隊都係17世紀亞洲最強

北洋艦隊2.0

偷到咪得lo

俄佬架航母之前著火 依家大修緊
起碼2022先出到山

追蹤導彈一射就爛，笑死

17世紀北洋艦隊？
係咪清朝嗰隊垃圾？

物理化破解先進雷達，香港又贏

全球最大型復古北洋艦隊（練靶用）

遼寧號工程總指揮官拉左。

隻船整番好味呀？

全世界都識驚反而呢到咁樂觀覺得中共仲係廢柴

我就唔敢咁樂觀喇

依家自動化生產。基本上有技術 有錢 想要幾多有幾多

支那人d中文向來都係拎U水平架啦

美國根本自己攞黎衰，放任支共俾佢搞起經濟俾佢發展....對其他國家又要本著 左膠大愛人道主義上哂腦
你一早俾日本台灣南韓是旦一個國家擁有核武已經完全可以制衡支那啦
台灣同日本擁核直情易過借火 係你美國要keep住軍售劏水魚 依家錢你賺到但養虎為患

得個多字 係咪仲燒緊煤燒緊柴油噴黑煙

有china joe已足夠

西班牙船艦被法蘭西斯·德雷克所領導的英國海軍用秘密武器即八艘火船擊散。

AOE火船剋弩炮

吹到"未來"都只係"幾乎"無敵
真是好撚謙虛

做咁撚多船 最後結果會唔會係赤壁之戰既曹操

人地玩緊飛機火箭衛星個陣你先黎起船隊 aoc stone age?

天星
新渡輪
噴射飛航係咪都計埋落去

無飛機補給

小學雞唔識嘛

連住做橋 行過台海

廢鐵

睇軍武器研
話想放棄航母, 用2隻兩棲突擊艦取代

做多啲，錢大把任燒

聲稱做咗, 下隻航母就實裝
但我真係想知傳統動力點樣無限畀電

親, 打飛機打得多會傷身

但無電用

下面果幅係俄佬航母黎 黑煙勁好撚多

啱架啦，拎哂d 資源去玩軍事競賽啦

派間諜去美國偷技術

到時仲弱過澳洲日本

俄佬不嬲少玩船架啦

我大清北洋水師稱雄一方，天下無敵

放多4年俾贏國發展陷球隡

連登仔: 「中共好撚廢」 「武力上限呀, 10隻狗都打唔贏, 有槍點打?」

二戰時期美國都百鳩幾隻航母既
雖然輕型航母為主

當你大量產又點

無航艦用戰機
無合格雷達c4i
無合格防空導彈

最重要無合格操作人員
到時意外自毀多過人地打爆你

無錢緊係放棄啦. 睇下印度隻航母整左幾耐

自帶smoke grenade

你太睇少80年代嘅珠江客運了

冇核爐點電磁彈射？ 搵尿袋船？

係哩個POST問得俄佬既都係唔識野
俄羅斯主要戰場根本唔係海
俄佬主要戰場係歐洲,有錢都搞戰機坦克飛彈先

俄佬肯玩船，當年就唔會比日本撚狗咁撚

冇記錯初期美國比較少，係開戰之後工業力全開，真正瘋狂落水

2戰日本瘋狂做艦， 挑戰美帝， 結果

垃圾米國，遲啲比支支支配

全球最大吹氣水上樂園

比人炸完珍珠港先開turbo既
差唔多一星期就一隻落水
整撚定擺係度把撚咩
日常維護唔洗錢呀？

新北洋艦隊

稱霸地球開始

咁佢的確係買俄佬產物黎自煮燃發

駛乜自己造，叫拜登送幾艘美國航母俾佢咪得

嚴格黎講，係
2戰日本會輸就係因為後勤問題，海路完全被封，美國無限印船同加飛機先輸到仆街

等睇赤壁之戰2.0

中國人多, 蟻多摟死象

契哥陸路打埋黎都得啦

其實北冰洋都係佢利益所在
不過係保衛利益, 防守性質

其實唔駛偷，上海有條磁浮列車(德國佬俾技術)
我鳩估原理係差唔多，都係用磁力射object出去

海軍維護極貴, 航空母艦更加係天價維護費
生產唔難, 養至難

始終艦隊要錢支撐
俄佬依家個經濟規模=加拿大咋

記得一戰定二戰英軍對德軍有個戰略係響德海軍用緊個港口炸哂D廢船
塞住條航道等德國海軍出唔到海
睇黎支那想用同一條橋

問登登攞咪得

似0083多啲
咁多船放響同一海域
一輪空襲 88

邊個係賈圖

btw 中國造到全電推進未?

燒煤系列

所羅門魚

其實何紅伸都係

印度版賈圖
地理位置 啱晒 一粒核彈過去 全軍gg

燒煤黑煙核能電磁彈問你怕未

二戰時期巨艦大炮主義

餓死無電未上船，14億人全是解放軍

釣魚箭靶系列

屌睇錯做「中共瘋狂造謠」

俄佬食花生

或者重覆緊既係美蘇星球大戰呢

陸路都係無敵未驚過 有血肉長城

(auto,1)/communist-countries-overview-1435178_FINAL2-2d1932314ea14f93904d11691cef8bb1.png

仲要係唔及當年日本皇軍水平

可以咁撚勁咁樣量產法
做到美國一早做咗啦

連登仔一打十啦

航母理論上都唔會埋身肉搏
其實煙問題唔大

彈一次唔知要等幾耐

根本識玩就肯定要打共產黨呢d一打就現形

估唔到用香港名買烏克蘭既航母成為未來海上大戰既主因香港又贏

想當年北洋艦隊都好撚勁

時機已至，請習大大立即下令武統台灣，一圓我大中華夢。然後隨即揮軍橫跨太平洋攻打美國，美國洋鬼子豈是我軍無敵艦隊之敵手。屆時，習大大一統銀河系，指日可待。

200萬老解手腳已成condom

無限金錢

參考以前巴士上斜熄冷氣

有納粹既心但係無德國人既高質

中國夠14億人
又唔夠日本小島打

套返落啲艦到

自古以來中國以數量領先卻從不打過一場勝仗

走得出海南個門口先講啦

玩多次史達林格勒
但俄佬發現今次餓死極都仲有人

軍備競賽

睇返歷史競賽完一個小火花就係世界大戰
唔知到時有冇機會睇到

人既一生對歷史大勢嚟講太短暫

彈大疆啲航拍機都夠力嘅

買一百萬隻玩具船咪稱霸地球

大就有用嘅咩
126年前，北洋艦隊

牙燈一直關注事件

當你打得贏F22+F35你都唔夠石油駛曬出去啦

一封馬六甲支艦隊行咩，燒煤？

日撚日靠嚇

Battle of Trafalgar

食食下飯睇到 差D噴

係南海對附吓啲無航空母艦嘅國家仔夠喇 見美軍梗係縮埋 吖 澳洲都好似F-35B 服役喇噃

航母保養運作咁撚貴
玩陸軍算啦俄佬

北洋鑑隊2.0?

有人話可以用好多次咩

你咪理 班大劣豬受哩套

出精！

美利堅省有 即係中國都有

數量多唔一定冇用既，但中國造得愈快，美國相應地都會增加造艦速度&數量，依家美國已經同佢玩緊軍備競賽啦，直接啲嚟睇佢幾時燒曬啲錢姐就好似蘇聯80年代咁樣

0083核彈

連登邊識分 , 自從蘋果日報賣中國航母來到香港出黑煙以來
連登認知 = 有黑煙的戰船就是中國

世界認知 = 只有核動力航母才沒有黑煙

其實中共航母好似棋咁擺喺度嚇下你, 一個placeholder .
中共邊有可能真係打， 放喺南海偶然做下飛機升降演習， 宣示淫威而已。
最多咪航近駛近人哋架戰艦， 玩下碰碰車船
由頭到尾都只會係口交部負責打。。。。

赤柬越共俾佢打到變世仇
北韓肥仔勁憎佢
古巴同佢無交雜

咁擴軍發 俄佬都要搞你

佢會燒曬啲錢先造軍艦貴，保養軍艦更貴

雄三試射場

佢一打就會傾全國之力 因為輸咗就會俾人問吊

我信彈到野出去嘅
但架機彈到幾多次都仲未散就……

最主要係中國既財政狀況不可能支持長期咁樣擴軍，最終會end up好似80年代尾蘇聯咁樣

美國可以印美金全世界埋單
中國印人仔

傾咩國之力呀中國人自私到咁，得鬼閑同佢傾國之力

笑就真係笑唔出

中共真係成海都係艦真係玩完

共產黨動機已經好明顯，造咁多艦燒錢為左自衛定係向外擴張？

而家仲要比China joe坐館
望住中共不停壯大 其他國家好快捱唔住
而家軍費四千億港紙 都係買得小小野
中共學緊老美二戰果陣自己狂造艦
成本低過你買成品幾倍
而且尼四年講真好大機會比中共任玩 四年後成個南海你覺得有冇人夠佢打

俄佬而家日本泡菜都不如
唯一航母重創要大修
驅逐艦冇錢出航
但潛艇叫做守住

厲害了支那
好快就追到二戰時大日本帝國既數目，快啲開工呀支那狗

可以將除了大隻佬以外的毒撚幾乎擊漬，連登仔幾乎是無敵。

好似年頭中紀委第一單就拉咗個造航母嘅 又係貪污

民族主義+督戰隊

所以美國一定奉陪鬥燒錢姐

用手掟出去都得啦

唔洗起啦 美國果d遲早都係你既

美國都造緊艦

又貪污又自私既民族，我諗唔到點樣贏美國

然後啲人就會塞錢比督戰隊

係咪仲用柴油？

美國國會講 即係同美國人講 我要加軍費
但都係果句 咁撚勁 打尻台灣未

比國內小粉紅同埋班藍屍睇，中國既大外宣從來都唔係比有腦既人睇

咁航母本身就好易發現

中國既對手跟本唔係美國，佢只係屈9周邊啲國家

有冇潛水艇

咩呀 幾好吖 呢啲貪官應該提名諾貝爾和平獎

搞掂核能發電先講啦

但個問題係周邊啲國家又咪係美國照既，屈佢地最尾又咪要面對美國，講到尾點都係同美國爭一截

海戰即空戰，喺戰機下面全部都係靶嚟

我都明 但遠水不能救近火

最大問題就係尼樣 得美國先夠佢做個量

China joe都表明會修復中美關係又認埋啲咩一中原則我屌佢老味

其他國家靠買艦 萬一老美唔幫呢 ？亞洲版圖直接可以玩完

潛艇中國收得好埋，冇其他軍艦咁揚（其實所有國家都係咁）

好有當年美蘇星球大戰計劃既影子。

點會遠水救唔到近火，橫須賀、沖繩就有美軍基地啦
一中原則歷屆美國政府都咁講，侵政府都係咁講，唔洗太擔心呢樣，拜登政府對華態度仲係要觀望下先知，原本以為好快會知，因為人大常委呢幾日開會，理論上會搞香港，但又冇乜消息傳出，唔知係咪又臨時轉左軚，所以點都要觀望多陣
美國唔會唔幫啦，日韓唔洗講，你都係擔心台灣姐，我就睇唔到美國有咩可能會棄台

軍備競賽始終都係鬥燒錢嘅遊戲

一戰前都有
無畏艦 dreadnought

多船但無戰術有咩用

其實有咩用？而家唔係玩核彈架咩

連登仔以前笑開既口交部宜家影響力越黎越大
今次到航母?

米係，得兩隻航母，蘋果唔好吹大啲？？

歴史總是相似的

問題係而家嘅時代已經唔係二戰啦

冇啦中國一打 香港死硬 大大個軍港係市中心

做軍艦其實順便陪養埋後勤、重工業、焊工

正路計，二手艦質素夠出口到南美、非洲專制國家，已經改變到世界平衡

北洋唔廢既

但大清啲人廢

希望有日解放軍泊到入加州港口俾班左膠睇

仲可以防激光武器

鬥獸埸都玩埋
隨時變鬥獸棋
大笨象畀隻老鼠一嘢搞掂

大陸造船產能過剩消費產能
GDP go go go

所以更加依賴科技發展而唔係數量
近近地中東小霸王伊拉克，好多人以為佢垃圾，其實防空，空軍都唔弱，陸軍更加係地區強權
結果俄系伊拉克坦克比美國打靶咁打，空軍形同虛設，一切都係因為防空系統一開波就比導彈炸到又酥又脆
幾十萬陸軍簡直係灰飛煙滅，戰損交換比係慘不忍睹

你識條鐵咩！人地採用墨魚戰略，噴墨擾亂敵人視線架

唔使驚，係窮兵黷武 國內唔掂嘅表現

乜北洋艦隊唔係19世紀晚清產物咩..?

其實兩邊起幾億隻都無用啦。都唔打。
不如你班垃圾收皮算啦。好撚煩呀。

日撚日又話戰鬥群入南海，之後又話支那航母乜撚物撚。
講足十年，郁都唔郁。樓下地產鋪啲AA都勇過你哋。
你哋全部返屋企食屎啦屌你老母

上錯裝破甲高爆亂用，又發揮唔到大口徑，大噸位優勢，結果比日本小口徑速射炮打殘
不過咁講，我覺得係指揮層問題，北洋水師既兵應該唔差

依加既美國去哂工業化啦
啲工廠執鳩哂
支那鋼鐵產量都超過埋二戰美國
一開戰後勤美國點補呀
日撚日J二戰托柒咩

人地第一島放定對艦飛彈就收你皮啦
出到島鏈先講海軍啦

北洋海軍提督係丁汝昌，佢原本係騎兵將領黎。你話呢？

你咁講，一開戰中國冇糧食添啦

吹自己識做核聚變，不過人地用咗幾十年在航空母艦嘅核裂變就唔識，要孭著個尿袋先有動力，有X用咩！

軍事競賽

李鴻章先傻仔
「保船制敵」

俾對家搶咗海權

美未必，但日本為左自己生存一定會跟機

支那唯一弱點係石油
但佢不嬲都學以前美國有咁多買咁多來做貯備
就算斷油都可以頂一陣
所以一但比佢開通埋巴基斯坦+中東條輸送鏈就可以唔理馬六甲被封

但支那鋼鐵工業要靠外國入口既鐵砂

識驚咪樂觀
西方認真中共點玩
最驚d鬼佬和平太耐

而家嘅走勢就係咁

行柴油既咪只係流動棺材

對上兩國造船產能過盛係日本同南韓但比美國禁撚住軍艦外銷同發展
依家全球好多現役軍艦都係老古董架架都有10-60年歷史
新艦外銷得法國貨貴到仆街係就係先進，但自
英、西班牙、意大利，出口極少又貴，核心零件又係搵返美國拎貨
美國賣退役艦為主起碼用左40幾年搵鳩笨7，冇國民會支持買，寧願等歐洲艦

如果支那艦qc好返少少，隨時搶到好多軍艦外銷市場，好大個缺口

噴射飛航啲細噴，原本的確係軍規

支那外銷都係比亞非拉多
北約成員冇可能買支那艦

造高達未

但最後D艦打過一次咁大把

火燒連環船

現代海戰始終都係要睇制空+制電磁
一支LRASM都已經可以令一艘失去戰鬥力

亞洲、非洲、南美大把國家用緊60年代二手艦
老撚到災都救唔到除左閱兵，隨時海都唔撚出

依個出口市場，應該幫到支那用較低成本累積失敗經驗，江澤民、溫家寶年代一定咁玩習近平就算鳩數

門都未識關，仲學人玩艦隻

黑煙柴油引擎vs燃氣渦輪引擎, 柴油潛艇vs核潛艇, 山寨Su33 vs F-35B

支共係咪想幫美國海軍碌吓經驗值, 等班美國海軍有得因戰功升職, 唔好畀陸軍玩晒

電磁彈射用唔用到

最後就係蘇聯比星球大戰拖垮左。

整多十倍出黎都係困係東海南海
你冇海外基地做補給講乜都冇用

俄佬地理上隨時可以同美帝係阿拉斯加玩遊戲
就算美帝唔還手比你打,你中共打完關島都未必可以自力返屋企
打條毛咩

支國有核潛,但一般唔會同人講自己整左幾多

星際戰艦一架打哂

駛撚核動力咩

咁撚多人

用手划咪得囉

鐵棺材

張保仔

玩具嚟，驚閪

中共打印度都唔一定贏喇

問吊？1989年味試過囉共產黨先唔驚要問責
中共一直都係對內內行，對外外行
只要你唔係喺佢淫威下
其實可以對佢開無雙

韓戰個陣應該都仲見得下人, 至少老兵應該有經過二戰,國共內戰洗禮
宜家幫少爺兵就算啦, 同印度打要上前線就喊到成隻狗咁
小粉紅吹水就勁, 到真係上就縮

所以日本、泡菜海軍都積極增兵
日本出雲級、南韓獨島級都係搭F35B
成個戰鬥群嘅配合，點都唔會係一換一

而家打仗打科技同經驗
人地打起上嚟點都有把握過中共好多

日本軍費佔gdp得0.9%真係on撚9

美國比幾架mq9 比日本未得

按錯制就唔好

贏了

支那有核潛好耐

部J18出左世未

J18連百度網資訊都懷疑佢既存在

據講中國d潛艇一落水就嘈到仆街
加上中國沿海深度唔夠深 你睇返google就知 只有台東嗰邊先最有利潛艇落水
之前有部仲俾日本跟左幾日都唔知 最後打晒聲紋被逼上水

我現時自己肯造艦

做唔到咪叫china joe比設計圖黎抄囉

收皮啦
做到架，我支持快d 出黎實戰試下

造完軍艦快d 開打

增加到咁上下
美國都會增加
佢上幾任就係醒 無同美帝玩軍備競賽
蘇聯就係中左列根"星戰計劃"計
洗晒D無謂錢落軍事上
最後支出太大 美國不廢一兵一卒 打低蘇聯

準備對外擴張嘅野心愈嚟愈明顯，唔好同我講佢會養住啲艦唔用

佢磁浮都玩左幾十年啦
要整有幾難
差在係常規動力要磁彈係呢到難
佢話佢解決到
今年應該轟20同003都會出現

J18好似都未立項
今年係都轟20同003出世先

解放軍用量取勝，大家唔好睇少喇

整多兩隻艦B精服日本仔可能仲實際

唔好傻啦
中共曾經埋伏一架潛艇係美國航母後面跟住
係上左水先知

中國夢

活化古蹟？

所以都唔好太睇少中共d軍備
早兩個月德國好似通過賣超靜柴油潛艇引擎俾中共

用石頭造船

晒氣啦，支那海外無盟友擴條撚咩
堆傻仔船真係比佢地出左海咪孤軍一隊海上鏢靶

反而果啲人工島就真係有威脅喇 下下起到去人地門口

回隔個post, 佢偷咗靜音技術，所以上個reply 話伏過美帝航母
事實係早排日日飛海南島就係昅實佢，驚佢出咗公海

石頭發電
石頭當炮彈
石頭當軍糧
諗落都幾化算

下一代艦載機6年內應該都冇可能服役到, 而J15得啖笑
唔明中共咁急出咁多部航母為乜, 燒錢燒到傻

北極熊強項係火炮同裝甲單位

出多d呢類文就岩 一定唔可以對中共輕敵

恰鳩周圍班小國綽綽有餘，只要美國唔出手，其他人鞭長莫及

唔會用電話, 直接行去南海度講
開會係夜晚圍住炮火開會
冇服裝要求, 拜登既得條褲, 黑猩猩既好少少, 遮埋個胸, 人人都都幼幼

請問保養一隻普通嘅貨櫃船每年要幾錢?

其實有埋003夠佢稱霸東亞 老實講

人工島造機場咪仲好, 南海咁撚細
佢真係以為自已出到太平洋咩

咁多隻艦搵條鐵鏈鎖埋一齊就岩

就係驚俾人問吊所以暴力清場

又唔係加勒比海玩航母，驚西咩

美軍分分鐘已經玩緊宇宙航母

唔好唔記得仲有啲狗官貪錢
整廢彈同唔維修

人地講一次笑下咪算
都唔知你地追擊佢做乜鳩

串緊支那技術仲在10年前

一邊係電單車
一邊係三轆家庭單車

又北洋艦隊

咪住先 係用人手彈射定直接成個人彈佢出去
彈個人出去就不得了 有14億子彈

唔吹大d點問國會攞錢

台灣舊年咪買左P-8A，一早同美國傾好放係巴士海峽唔俾中共由三亞出港d潛艇出太平洋

要出太平洋300米深水域得巴士一個位出到，支那唔打台灣跟本無可能出去

其實除左美日，
中國既“周邊國家”得兩個泡菜國，台灣，同一堆東南亞小國
你咁撚大個國家走去同啲國仔比，不如話你跑步好撚快，快過訓係醫院個植物人？

日本細你咁多，又無航母（正規果隻），你連八八艦隊都抽唔贏，仲想打咩飛機？

要做世界海軍强國，你最起碼硬件上贏到歐美沿海國家海軍既8成先好同人講啦 （英法都唔好提，睇怕西班牙意大利都未必抽得贏）

航母主要係封鎖第一島鏈 阻美軍介入用
仲有就保護馬六甲石油運輸線
南海人工島就夠

諗起史大林格勒裡面既蘇軍：每兩個步兵分配一支步槍同5發子彈

其實蘇聯係幾重打擊

切爾諾貝爾 ＝ 武肺
阿富汗戰爭 ＝ 台海南海軍備競賽
布里茲涅夫 ＝ 習近平
戈巴卓夫 ＝ 繼任中共領導人

問題係有無可能和平演變

小學習邊會識咁多

起到去大西洋都有軍港

日本本土冇資源做船

呢句又岩唔曬，

俄佬肯玩船，不過佢玩既船佢唔會話你知係邊同有幾隻

因爲俄佬最叻唔係水面艦隻，係水下艦隻，即係潛艇

潛艇位置同數量不嬲係每個國家海軍既最高機密

而中國海軍堆潛艇... 發展速度仲慢過航母

中途島俾美國打爆曬d航母

其實點解1940年會同美國半年內交惡到全面開戰

切爾核爆之後蘇聯洗左好多錢善後,
武肺支那唔洗磅水善後仲有疫苗生意做

ip都唔洗check

對付蘇聯就用太空計劃 依家對大陸就航母計劃

但對比依家真係無乜邊個國家夠支那鬥
剩係玩口水都玩死你
制空好重要

人地國民食開草架喎

唔開戰唔得
美國制裁實施石油等物資禁運
要解決哩方面問題, 日本一定要打南海拎物資,
一打南海美國一定出手
既然美國一定出手, 不如一鳩打到美國退回本土先
但係中途島作戰成功, 但戰術失敗,無徹底炸晒D後勤設備

美國叫佢限期內轍出支那唔係就全面禁運
結果真係禁運
咪焗住打

上次伏小鷹號果隻係06年既時候
係宋級潛艇 仲未用最新靜音技術
仲要係最多聲納既宮古海峽一帶伏到佢
美國話係-6撞左入黎
其實潛艇要伏航母一d都唔難
前題你要知道佢係邊到行過
同埋要好清楚水底地形 有山仔就更有利
去到保持住艇靜默一直等就做到

美佬要咁多鋼鐵武器托咩，

玩太空戰，一開戰射曬啲北斗落黎

到時無通訊無GPS無衛星相，一堆廢鐵坐係碼頭等戰斧到

佢造艦計劃其實係有公布
而其實因為錢既問題係cut左好多次
俄佬依家海軍基本上縮得好勁集中哂有限資源喺空軍同陸軍

你信唔信支那真係無事

其實外國經濟疲弱，貿易戰加制裁已經好影響中共本身收入來源，你睇下連香港都要加稅維穩就知，香港已經食左好多回流既中企資金都唔係好頂到，中共國內更加唔使諗

仲有一帶一路前幾年d壞帳，無武肺已經收入差，而家武肺更加有理由唔還錢

仲要擴軍加軍費，你估前排大城市出徵兵廣告，前兩年大閱兵，今年出左動員令，香港軍營都要講要打勝杖真係預左做樣，而家係準備緊真打，問題係戰場係邊only

唔係水下戰先係戲玉咩？

宜家都仲放錢去整20世紀產品...

幾時打仗呀仆街，等緊你地開火呀

美軍又揾藉口加軍費
又可以賣多啲武器比亞洲盟友

起到咁多架航母仲永續遼寧號?

美國話要禁佢石油
佢80%石油都係進口美國

你識射支那唔識咩
鋼鐵唔重要都講得出
又一隻小粉連打飛機打到小粉紅咁

同德國一樣都係輸石油

共實馬六甲截左中共d中東油輪會唔會真係迫到佢南海開打

成日都聽到 日本仔因為資源唔打唔得
反正係東亞區 日本仔轉軚加入盟軍 唔得咩
再唔係議和

所以trump咪立左太空軍，你諗到美軍已經做好左

仲有衛星裝左超音速質量彈，你中共detect到已經去到音速5倍

強國連民航機既技術都落後人地咁多
軍工好打極有限

中途島作戰成功係指數美國定日本
因為中途島本身係美國佔領
係日本攻
點解你會話炸後勤設備

造多d，maintainence fee 一年應該唔係好多。
北洋艦隊曾經是亞洲第一

得機身係中國既，其他核心組件全部外國貨

海上標靶

前面死左果個後面要執前面枝槍黎用

每艦先天有最先準嘅「黑煙干擾衛星鏡頭影我唔到」技術?

我估佢想講珍珠港

軍事競賽了

韓戰都係咁

好似之後中左英國佬計 元氣大傷就收左皮

咪比荷里活呃啦屌
事實哥場仗俄佬輕武器係冇短缺過

九巴鋼鐵洪流

拜登話太空軍要侵埋支那玩

敗登上台
中國已經天下無敵

佢可能以爲Space Force 好似套Netflix 笑片咁廢

除了美、日以外的周邊國家幾乎擊潰，幾乎是無敵。
有對手都係無敵

佢應該講錯珍珠港

又要玩電磁彈射，又冇核動力的話，發電已經燒好多油，到時又要帶多d尿袋

韓戰係真既，仲要係3個步兵未必有一支槍，後面真係有督戰隊

睇過片，美軍捉左d中共戰俘無鞋著，果陣零下十幾廿度，對腳真係結果冰，衫都唔多件

環保綠色產業，用tesla電池

毒撚表示佢地都幾乎溝到女又幾乎破到處

幾乎左廿幾年左右，好快就得

載頭盔先，有錯請指正
要造出來唔係簡單，彈射條軌要做到好直好精準，以中國軍工水平，唔知應唔應付到

珍珠港講錯左頭先上面望到有人講中途島手快打錯

禁止晾曬底褲

左膠：唔可以欺負中國，要有愛

上面都講咗：造艦易，造艦載機先難
J-15都未夠填滿山東號，你搵咩俾003用？

真係打其實冇太大用，孤島咩配套都冇，一開波俾人打咗個油庫同發電廠，俾佢有機都冇用

係有正常防空系統下e d uav 係偵查用 上唔到大場面 好似以色列咁做擾敵 做假攻勢就得

左膠誤國同英國工黨一撚樣

唔會，短期內買俄羅斯油
長期，會軍事支援巴基斯坦反恐，整油管經巴基斯坦，入口伊朗石油。

礦產轉買俄羅斯、中亞、東歐專制國，全部可以用內陸火車運輸

俄佬最勁係潛艦 +反艦飛彈（e+俄佬潛艦好似靜左好多）

係天空到一眼就睇得出係你啦

直接帶部核動力破冰船要彈射就飛條高壓電艦去拎電

冇油真係帶多隻補貼船就搞掂美國核動力航母都長期帶奶媽入戰機油

俄佬最勁仲有莫斯科同西伯利亞嘅冬天 好似係

俄佬個d係巡洋艦囉 佢有排做左d FFG出來都唔錯 蘇聯時代d巡洋艦留返核動力果幾隻 其他報廢算啦

唔好再搞咩野LCS 老老實實做返ffg啦

點解支那唔集中發展水下艦隊？
形成不對稱武力

有航母 戰機廢咪又係冇用

存在艦隊學說 但係人地直接走上門同你打艦隊決戰 你點到要攞晒你d船去打

完全同意

好似噪到仆街

老實講潛艦真心好食戰術 比水面艦艇更多 扮死扮係水底面的一部分 好多隱藏性戰術 變數更多

我都係諗到而單野

點會難？ 艦載機都發展到b型
至於你填滿既意思係咪要見到連甲板都填滿哂？
咁其實你無咩可能會見到
因為中共防鹽侵蝕方面做得無美軍咁好
一般艦載機都係收哂係機庫
要飛先升上黎飛

照你咁講 日本打中途島都無用 關島都無用
夏威夷都無用

上次伏小鷹號果隻係06年既時候
係宋級潛艇 仲未用最新靜音技術
仲要係最多聲納既宮古海峽一帶伏到佢
美國話係-6撞左入黎
其實潛艇要伏航母一d都唔難
前題你要知道佢係邊到行過
同埋要好清楚水底地形 有山仔就更有利
去到保持住艇靜默一直等就做到
其實上面得都講左
點解美國要咁多反潛力量
就係因為個海太大
水底地形太多變數

放係機庫平時唔使演習

航母機庫ok?

J-15連20架都未有
遼寧山東滿載24架
你話填得滿未？
發展到b型就唔代表前型量產得順利
引擎始終都係要靠進口俄羅斯貨

成個南海既天, 比你攪黑晒啦

大日本帝國自己一個打爆支那

點解唔鳩吹MACROSS要塞佢地做

其實都可以搵到相

而家係航母機庫未滿wor

仲要美軍一隻係中國嘅幾倍，而美國航母數量又係中國嘅幾倍

未計單機個戰鬥能力

支那一樣可以印假美金
同呃人錢

二戰大和號無打過

每彈一架飛機，成架母艦都要停電

日本打中途島係要伏擊嚟支援嘅太平洋艦隊，根本唔係要打嚟守
如果大陸有能力飽和攻擊關島，咁關島的確係冇用，請問冇咗油庫用電廠嘅基地有乜用？
珍珠港原本有第三波，就係用嚟攻擊島上嘅油庫，如果當年有派第三波，美國冇可能咁快可以反攻IJN

東亞唔計日本f35 f15？

J15佢唔量產係因為仲會改進
近期有相又衍生一款彈射型

係呀所以咪未有機用囉
003出嚟頭幾年都唔可能full load
然後彈射同唔彈射又唔共用，結果就係山東又唔滿，003又唔滿

佢嗰啲巡洋艦唯一有用就係偷襲
如果唔係發射晒啲導彈先
根本一早比飛機打沈 防空太弱

有成百架柴電潛艦 比佢一隻入到來都大鑊
水下戰場係未來的主力我信 但係無水面艦艇就根本做唔到 有效的對地對海攻擊
潛艦一黃左9成都死撚緊

中共係有能力飽和關島
但點解美軍都唔放棄關島？
因為有重要戰略地區
係反擊既跳板
你遠程攻擊破壞完
無實質佔領 都係無用
人地一樣可以翻身
如果島仔無用 中共係上面起機場 放紅旗9
美國都唔會嘈到仆街啦

所以潛艇一開始就係一樣唔平衡既海軍武器
睇下北韓潛艇數量就知
水面艦一定唔夠人抽
就以水底為重心

造埋啲垃圾二戰武器 不如攞啲錢研發

你望吓一戰同二戰

邊次唔係有人發明新武器黎階段性壓倒

南海困獸鬥有撚用，出到太平洋島鍊先算啦

點飽和？淨係靠東風26？
只得一種攻擊手段你估美軍冇防空？

計呀 但綜合海陸空3軍
單挑日本係唔夠中國秋
YouTube 其實都幾多中國對其他國家既軍力比較
都比較中肯既
中日開戰單挑都係中國贏
可以去睇下

咁同揚左無分別聲紋都比人攞晒

北洋艦隊2.0
又冇實戰經驗，又冇科技，用古董翻新當神兵利器，艦載機又唔夠人鬥，僅係倒錢落海，邊度黎嘅自信

呢條片講到雖然空軍中日係有得打下
但海陸軍中國係有好大優勢

長劍100 東風21，25，26夠唔夠？
只係中程既彈導導彈同巡航導彈夠唔夠？
無錯美國有防空
中共亦有防空
所以點解要佔領島就係咁既原因
我就係想帶出呢點

防空好似唔差 但係同美國比無得比 重有出公海無制空權 根本找屎 佢果支野要有沿岸機場做support 離開左制空圈 根本唔打得

支那射彈道飛彈 美國都會射反相對級別的野做反擊 你估成個世界得你有彈導飛彈咩

無錯你講得岩
所以我既回覆只係討論緊佔島既意義

ABCD包圍網一早唔畀日本發圍先係死症
日本無南向發展空間，一係就向北打蘇聯
但日本仔驚蘇聯多過盟軍

因為之前果位巴打話中共填島佔島無用

北洋艦隊其實我覺得船艦方面真係唔差，差嘅係軍人

船艦係來佬貨，印象好似係英國貨。。。

用意係短期內令你無得用機場基地 長遠唔佔領個島一樣用得返 你打得彈導飛彈去人領土 人地一定升級
同要短期內停左人地個基地原意 完全相反

係德國野

二戰前反而唔係咁重海軍競賽feel呀麻
二戰前係開始試航母
一戰前就真係海軍競賽

謝指證

你講得岩呀
因為上面有位巴打話中共係南海起島無用呀麻

到時人地用D5D6炸返支那d人做人造島 到時支那d cv 要食晒搶制空的任務 但係美國有日本 有沖繩 e d奇怪地方 你打9日本領土 日本可以參戰（自衛權）

插幾多個尿袋先夠

彈射同磁浮差好撚遠

北洋艦隊武裝上係完全唔差，主力艦噸位大但係一啲都唔慢，艦炮更加係強過日本好多
至於點解我會覺得清兵唔係弱，如果冇記錯嘅話，清軍好似係先擊中日艦，唔止先，更加係多次擊中。海戰擊中到咁多次，起碼唔係訓練鬆懈先。不過真係喺用穿甲定高爆既選擇上用錯左，所以即使擊中都起唔到致命作用

唔work啦，德國出海一係低地（海岸線短）一係經北海先出到
得兩個細位出海所以先有呢個諗法
呢招係亞洲搞到邊個

果196隻有幾多隻係漁船商用船改裝

果條友真係唔撚識野
起島先係最有用最仆街 係到放雷達站同機場 remove戰場迷霧 同可以放飛機做制空制海加放戰略武器係上面
最大問題係要守到個島 e個要靠艦隊 望下二戰日本d島點樣失守

樓主五毛block

所以我同你講既野一樣
實質佔領最有用
那怕人地炸左你機場 油庫
只要你實質佔領
你就有機會可以重整同反攻

人類唯一可以響歷史學到嘅嘢就係

咩都學唔到

但地理上中國封唔到日本海路，但日本有能力封中國

算啦 日本玩撚完架啦

海軍都打輸仲點封？
你封到個前題係日本海軍強於中國
但國外好多youtuber分析係中國海軍會略勝一籌

點解咁多人咁悲觀
中國收埋幾多偷返黎/逆向工程既野, 一次過用晒出黎
分分鐘變世界第一連石油霸權都搶埋

俄仔入唔入南海玩

你條臭閪蚑那賤蛆炮仗塞屎眼既意義呢

其實甲午戰爭打之前，全部外國評論都覺得大清一定打得贏日本

咁打仗唔係兩面100%兵力正面對打
理論上日本可以放幾隻驅逐艦經菲律賓去馬六甲封中共石油航路
但中共可唔可以封左日本個北太平洋？

印度啹喀你都未抽贏

老共佢係封都封巴士海峽下話

所以台灣好重要
台灣一冇左，日本都好危
連帶西太平洋都會係中國控制

所以我就唔多信美國會咁輕易放棄台灣

老共封巴士當然可以，但唔係完封日本
但日本可以封哂中共東南兩面

當然，以上都係純計地理

咪就係呢個問題
明知拖落去都係輸
點解一定要打
唔可以揀投降 反正中途島都冇哂船
唔係真係為左面子問題下話?

蘇聯邊得閒走黎打日本
最多都係打支那既日軍

如果美國真係無左台灣,成個戰略都要由底重新畫過。咁既情況下,日本好可能會傾向中國

比美帝日掃夜掃你條海岸線連潛艇出口都知係邊
隊艦隊郁得去邊

做樣 中國美國俄國都有核武

真打 一用核武就攬炒

俄羅斯都唔發展軍事啦

已經有最強核武

邊個外國評論？

點睇到俄佬唔發展最多咪慢D。。。
況且俄佬已經係古巴證明左你冇理由下下放核彈出黎總會需要常規武力

其實係both

個市場比南韓食咗大半了

防空美國韓國日本用同一款
所以真係差幾皮

長劍係空射導彈，請問你用咩載具？轟6？出到宮古先再講
東風21同25射程去唔到關島，只有東風26夠遠。俾你射到東風26，究竟有幾多可以落到地？導彈一升空，天上嘅紅外探測衛星，韓國嘅薩得，臺灣嘅鋪路爪已經mon實，你要過幾多重海基同陸基神盾先去到關島？
關島有齊海空軍基地，咁大個基地會唔會得一個發電機組或者一個油庫？只有你打唔哂淨返一兩個，關島仍然可以有基本戰力；而南海島礁問題就係每個島只得一個油庫同發電站，一俾人打咗就等如一塊爛地；美軍會點打？我估先出空軍用JASSM，再用戰斧，確保你油、電、雷達全部用唔到，再出艦載機洗地，呢啲先叫飽和攻擊，你所講嘅飽和攻擊不過係賭緊東風26可唔可以突防，而呢樣嘢只有打過先知答案

P8A點會有台灣份 P3C 就有12架

日本想賭，因為一戰德國投降後太慘，所以唔會投
當時亦都冇人夠膽講日本一定會輸

有島冇油庫冇發電站，你用咩嚟run雷達？戰機冇油降落咗飛唔返？個基地有咩用？呢啲島礁平時用嚟做實則佔領意義就大，戰時俾人打一round就玩完
當然對手要係美軍先得

費正清本劍橋中國史有講，甲午戰爭之前，西方評論係rate 大清海軍高於日本
再唔係呢篇論文都有quote 到相關史料

其他北洋海軍既書都有講，其實係common knowledge 黎

搞錯咗鷹擊系列
長劍100射程得2000km，點射關島？

啲島除左宣示主權之外其實冇撚用
佢地連自身嘅維生能力都冇，一斷補給就等仆街

拜登會送埋技術俾習習

呢個正正係支共既野心，想重建以前中華帝國既天下體制
要臣服日本、韓國、東南亞果堆以前既朝貢國家

美國有班左膠覺得美國可以放棄台灣，覺得中共食左台灣完成左一統大業就會收手，on99
稍為睇下中國歷史都知中國既野心係咩

講多樣嘢俾你J下
其實美軍都驚東風26會威脅到關島，上年已經將戰略轟炸機改為動態部署，即係唔會長期擺太多喺關島，因為喺美國本土飛過嚟其實都係多10個鐘到
美國佬其實都會顧忌東風系列

所以稍為有理智嘅美國總統都會出兵協防臺灣
但拜登係首位有認知障礙嘅在任總統

北洋艦隊夠東亞第一

標題「瘋狂造」
腦補個「愛」字

好想睇下到時中美大戰係咩境況

無制海權無補給都好正常啊

逆向大東亞戰爭 美國退 中國支配大東亞 會觸發日本的生存問題

識改，「民權」嚟啲名真係好正

做做，最怕你唔做

仲要隔離日本係反潛高手

我覺得南韓同日本嘅軍備擴張喺計算反共力量嘅時候要互相抵消，尤其是海軍，因為日韓牙齒印太深，韓國海軍嘅假想敵可能要包埋日本海自

韓國反日姐唔係弱智既
日中之間倒向中國
等於再行事大主義姐
何況日韓都有美軍基地

其實就難啲打得到，佢地啲主要軍備都係美國賣嘅，美國唔會俾佢地打起嚟，一打可能所有戰機都唔識飛

其實要講一面倒親美又何嘗唔係另一種形式既事大主義

國力係咁多無計
美國韓戰救過南韓既
容易接受啲

韓國反日情緒比大家想象中高，2018年韓國海軍已經試過用火控雷達鎖定日本巡邏機；加上美國拜登新政府同北韓關係差，變相韓國又去返以前要仰賴北京約束北韓；再加上文在寅政府本身又同中共有計傾。如果真係擦槍走火，你要韓國海軍同掛太陽旗嘅日本海自並肩作戰，佢可能保持中立就算數

文膠應該唔敢亂嚟住
話哂得翻一年幾任期
行錯一步隨時累埋自己黨

驚閪咩
韓國D保守派自爆完再講啦

如果真係咁
中共真係好蠢
養咁大隊海軍簡直燒銀紙
中國根本冇咁大收入去玩
多數會步蘇聯後塵

最怕佢就爆果時用支艦隊去打人

其實支那軍費佔gdp得1.9%已經養到咁大支
相反美帝3.4%但近年造船速度慢過支那好多
萬一支那出多少少錢美帝好危險

可能支國報小左

美帝真係唔該諗吓點整新一代反艦武器
用左幾十年都係魚叉 最多改吓咁
俄佬hypersonic都已經run左好多年
brahmos仲係世上最快反艦導彈
支那都有東風系列
就算美帝近年新既lrasm都係supsonic

有又點 但艦載機廢 同射副棺材出去冇分別

quality vs quantity

美軍最終見標係唔死一個士兵下打贏場杖, 中共係唔理一切代價下保持政權(黨)最大利益

標準系列？

標準攞嚟防空同反導躝截
真係唔撚明點解係要研究反導躝截
成效根本唔大
人地係要icbm / hypersonic / ballistic萬箭齊發根本躝唔哂

標準有反艦記錄 唔記得標準幾 總之美國想放得入個VLS 唔洗換VLS 模組 通用性同錢問題？

總係覺得美國反艦飛彈好廢

柴油艦隊

開緊戰嗰時 同對家講 等等先 我無油要入油

少真係唔出奇
呢樣用次貨打個七折
果邊買少啲又打個九折
去到最後咪戰力打個半價

當年蘇聯比列根老吹搞星球大戰計劃
搞列破產解體
唔知中共又要幾多人食幾多草先養到架

中共驚唔驚美國𠴱18隻俄亥俄潛艇？

係唔入流
擺支魚叉出嚟比支俄指住笑
心諗咁多年咩參數比佢地間諜偷哂啦
加上佢地哥啲先進幾多

真心台灣果支超音速都好過支🐟叉

LRASM，而家搞緊海軍版本

兩個突防概念唔同，中國同俄佬技術未有咁先進，只能靠快突防，以美國科技要整邊會有難度
LRASM係用超低空高隱身性做突防，講求防區外作戰，當目標偵測到佢嘅時候根本冇時間反應
試諗下一旦發生海戰，中俄支超音速導彈可以靠咩嚟導引500-1000公里外嘅目標？而美國可以用預警機甚至F-35做導引，做到防區外擊殺

德國

正確黎講係一戰前

睇過D分析講過計番總噸位，同武器數量美國仲係贏支俄九條街，艦載機更加唔駛講
同埋美國附近無敵人無乜主權爭議，只需要整大隻嘅船派去外地，同支那想做哂兩樣唔同
不過兩棲艦對台灣真係有威脅，所以台灣係咁買同整反艦飛彈幾醒

「所有船艦以艦首正對敵人 以減少船腹被擊中」

者係發揮唔到全艦齊射既效果要咁大隻船唔用側炮用黎做靶

正確海權觀係 去到人地屋企門口
佢淨係諗點守住個港口完全冇用

打之前冇耐俾慈禧拎左筆軍費去搞後花園 果批彈已經開始過期 要換 冇錢咪冇換 成班海兵平時紀律又鬆鬆散散咁
真係打起上黎見真章

兵 由一開始密密練到後期鬆懈
後勤 過期彈打中人都唔識爆
海軍提督 用陸戰思維打海戰

樣樣野加埋就收皮

挨左空襲同埋魚雷一陣送左頭
打到最後隻艦冇晒人打飛機 死晒等沉

射埋個人出去都仲得